 11:51, 14 февраля 2019
В Госдуме заговорили осмерти российских деревень
Первый заместитель председателя комитета Госдумы по контролю и регламенту Олег Нилов считает, что в России должен быть запущен национальный проект, направленный на развитие деревень. Об этом он заявил в ходе пленарного заседания нижней палаты парламента в четверг, 14 февраля, сообщает агентство «Москва».Как отметил депутат, десятки тысяч деревень исчезли с карты России, столько же «при смерти». «Происходит сознательное опустошение центральных российских регионов», — цитирует Нилова агентство. Парламентарий предложил создать нацпроект по спасению деревень под названием «Свой дом» или «Отчий дом».Материалы по теме00:02 —  7 марта 2018«Советская власть угробила деревню»Сталин уничтожил миллионы крестьян России и Украины. Он просто боялся войныВ ходе выступления Нилов также напомнил о законопроекте, внесенном фракцией «Справедливая Россия» и предполагающем направление средств материнского капитала на строительство садовых домов. «Он почему-то застрял, хотя поддержан даже лидером правительства. Давайте его рассматривать», — заключил депутат.Днем ранее в Госдуме предложили застраивать российские города малоэтажными домами из дерева. С такой инициативой выступил председатель парламентского комитета по физической культуре, спорту, туризму и делам молодежи Михаил Дегтярев.*** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ruБольше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
